雲格再次向著續命神杯前進！從此請叫它保溫杯

帶領阿仙奴2-1逆轉曼城，雲格無疑是今夜整個溫布萊大球場笑的最開心的人。確實，在歐冠盃、聯賽盃早早出局，英超已經連前四都希望渺茫的情況下，足總盃將是他的唯一救命稻草，而他正抓住了這根救命稻草，一舉扭轉了頹勢。

在殺入足總盃決賽後，阿仙奴以20次攻入足總盃決賽的成績冠絕英格蘭。緊隨其後的是19次進決賽的曼聯。雲格帶隊的足總盃成績也來到了11戰8勝3負，勝率高達72.7%。溫布萊更是雲格的福地，他7次亮相足總盃決賽6次獲得冠軍，唯一的一次失利是在2001年，當時他們輸給了利物浦。

很多人以為那個讓人震撼的無敵戰艦賽季是阿仙奴王朝的起點，但事實是那是阿仙奴光榮的終點。在那之後，阿仙奴就再也沒有重磅冠軍進賬，而那段時間里，2013/14賽季以及2014/15賽季的足總盃是他們黑暗時代唯一的慰藉。而雲格也藉著6次奪取足總盃，追平了維拉出名教頭喬治-藍斯保持的紀錄。

今季，或許是阿仙奴20年來最為黑暗的賽季之一，其緣由是他們有極高的概率，20年來首次無緣歐冠盃聯賽。這也成為了雲格面臨漫天的倒台聲的緣由――今季雲格下台的呼聲，也是空前的高漲。

不過，就在最為危險的時候，雲格帶領球隊打出了一波小高潮，在作客2-1戰勝米堡終結作客四連敗之後，又用一種極為提氣的方式拿下了曼城進軍溫布萊。如果到時候真的能在車路士頭頂摘得足總盃桂冠，那雲格無疑可以以一個體面的方式續約――或者轉身離開。因此，無論從哪個角度來看，足總盃都是不折不扣的「保溫杯」啊。

保溫杯

全英超支持阿記,車仔勢危

保雲

雖然溫格係蝗語

但食字又食得幾靚

新浪仲請唔請9upper

永續雲爺爺

過到轟仔先打 J 啦

轟轟留力保冠，唔得閒同你爭保溫杯

唔係完英超先踢咩

溫加

大陸譯溫格

全球最古老賽事因雲加而改名
雲加仲唔係世界第一名帥？

sor 一時唔記得